點解啲紙碎完會輕咗

今日係office到碎咗一大疊紙（夾埋都有3-4cm厚）
碎哂之後諗住拎個塞爆哂既膠袋拎去掉 以為會幾重
點知輕到
有無人解釋到 明明個mass無少到

重量分散左, 支持點變大左

同樣重量既物質
碎左後體積大左
變相質量細左
所以輕左

質量 = 重量 / 體積

你係咪想講密度=質量/體積
但係好似唔關密度事

goodest logic

但一公斤鋼鐵唔係等於一公斤羽毛咩

有d組織氣化左，所以碎完既紙質量會變低

因為本身已經輕

一疊紙個moment大d , 因為佢係長方形你要時刻用手掌(當你單手拎) 去平衡個moment ,紙長過你手掌好多 變相你用一個較短既moment arm去抵消a4紙既moment

而用袋裝住紙碎 手抽位可以睇成一個pin connection, 傳唔到任何moment落你手
所以會易d carry

你講埋拎既方法可以更易詳細比較到

你大力左

因為d紙細細疊但係好重令你感覺放大左 相反碎成一大袋之後同樣咁重但係你會覺得輕過之前 好似係

正解
心理作用居多

不想醒覺只想感覺被放大

因為個膠袋好大分散咗啲重量？

利申CE physics得C

體積大左
多左啲空氣浮力
亞基米德原理

有D 紙既molecules係碎紙中途消失左

有d攝左係部碎紙機度

磁通量改變

Shredded paper causes the gravitational flux through one's hands to change

其實你碎的過程有好多紙碎變左粉狀，果個少左d質量
同埋大大包，心理作用令你覺得輕左

係因為硬幣導致感應器的磁通量改變

係咪想講壓力

你錯覺JE, 你有無真係搵個磅去磅先?

如果你PROOF到真係輕左, 諾貝爾都有得你攞

照計D紙碎TRAP住D空氣, 應該會重左D

正解

明明樓主都話輕左
應該係紙碎中間有多D空氣,紙面積細左
大氣壓力就可能細D,咁就輕左

壓力唔係除面積咩

碎紙機導致紙既磁通量改變

碎你老母

紙都有磁通量?

BTW 碎紙機呢行?

正解
浮力同紙碎重量互相抵銷
所以輕左

向上氣流

認真
心理作用
你見到咁大袋紙碎
潛意識以為好重
比你預其中輕
你就以為輕左

屌你老母又吹水 頭先拎左100張a4紙去碎 碎，碎完一鳩樣咁既重量

垃圾

認真問，
浮力會唔會關事

因為無咗肉體

重量一樣但感覺唔同咗

感覺～壓力=力/面積
變成一袋個受力點大過之前
壓力細咗
感覺輕咗

碎咗之後紙條間都filled with air
buoyancy of air 影響咗個effective weight

鳩估，覺得一定關空氣事
一袋A4紙同一袋紙碎嘅effective weight 應該唔同嘅

因為你大力左
同舉鐵一樣

我覺得關
詳睇 buoyancy of air, 記住係air/gas 唔係liquid

碎紙機唔使食呀